# JS 日期

## Date 对象

Date 对象用于处理日期和时间。

### 创建 Date 对象的语法：

```text
var myDate=new Date()
```

注释：Date 对象会自动把当前日期和时间保存为其初始值。

## 操作日期

设置特定日期

```text
var myDate = new Date()
myDate.setFullYear(2008,7,9)
```

设置日期

```text
var myDate = new Date()
myDate.setDate(myDate.getDate()+5)
```

## Date 对象属性

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [constructor](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_constructor_date.asp) | 返回对创建此对象的 Date 函数的引用。 |
| [prototype](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_prototype_date.asp) | 使您有能力向对象添加属性和方法。 |

## Date 对象方法

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [Date\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_Date.asp) | 返回当日的日期和时间。 |
| [getDate\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getDate.asp) | 从 Date 对象返回一个月中的某一天 \(1 ~ 31\)。 |
| [getDay\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getDay.asp) | 从 Date 对象返回一周中的某一天 \(0 ~ 6\)。 |
| [getMonth\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getMonth.asp) | 从 Date 对象返回月份 \(0 ~ 11\)。 |
| [getFullYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getFullYear.asp) | 从 Date 对象以四位数字返回年份。 |
| [getYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getYear.asp) | 请使用 getFullYear\(\) 方法代替。 |
| [getHours\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getHours.asp) | 返回 Date 对象的小时 \(0 ~ 23\)。 |
| [getMinutes\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getMinutes.asp) | 返回 Date 对象的分钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [getSeconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getSeconds.asp) | 返回 Date 对象的秒数 \(0 ~ 59\)。 |
| [getMilliseconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getMilliseconds.asp) | 返回 Date 对象的毫秒\(0 ~ 999\)。 |
| [getTime\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getTime.asp) | 返回 1970 年 1 月 1 日至今的毫秒数。 |
| [getTimezoneOffset\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getTimezoneOffset.asp) | 返回本地时间与格林威治标准时间 \(GMT\) 的分钟差。 |
| [getUTCDate\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCDate.asp) | 根据世界时从 Date 对象返回月中的一天 \(1 ~ 31\)。 |
| [getUTCDay\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCDay.asp) | 根据世界时从 Date 对象返回周中的一天 \(0 ~ 6\)。 |
| [getUTCMonth\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCMonth.asp) | 根据世界时从 Date 对象返回月份 \(0 ~ 11\)。 |
| [getUTCFullYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCFullYear.asp) | 根据世界时从 Date 对象返回四位数的年份。 |
| [getUTCHours\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCHours.asp) | 根据世界时返回 Date 对象的小时 \(0 ~ 23\)。 |
| [getUTCMinutes\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCMinutes.asp) | 根据世界时返回 Date 对象的分钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [getUTCSeconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCSeconds.asp) | 根据世界时返回 Date 对象的秒钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [getUTCMilliseconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_getUTCMilliseconds.asp) | 根据世界时返回 Date 对象的毫秒\(0 ~ 999\)。 |
| [parse\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_parse.asp) | 返回1970年1月1日午夜到指定日期（字符串）的毫秒数。 |
| [setDate\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setDate.asp) | 设置 Date 对象中月的某一天 \(1 ~ 31\)。 |
| [setMonth\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setMonth.asp) | 设置 Date 对象中月份 \(0 ~ 11\)。 |
| [setFullYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setFullYear.asp) | 设置 Date 对象中的年份（四位数字）。 |
| [setYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setYear.asp) | 请使用 setFullYear\(\) 方法代替。 |
| [setHours\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setHours.asp) | 设置 Date 对象中的小时 \(0 ~ 23\)。 |
| [setMinutes\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setMinutes.asp) | 设置 Date 对象中的分钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [setSeconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setSeconds.asp) | 设置 Date 对象中的秒钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [setMilliseconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setMilliseconds.asp) | 设置 Date 对象中的毫秒 \(0 ~ 999\)。 |
| [setTime\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setTime.asp) | 以毫秒设置 Date 对象。 |
| [setUTCDate\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCDate.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中月份的一天 \(1 ~ 31\)。 |
| [setUTCMonth\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCMonth.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的月份 \(0 ~ 11\)。 |
| [setUTCFullYear\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCFullYear.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的年份（四位数字）。 |
| [setUTCHours\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setutchours.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的小时 \(0 ~ 23\)。 |
| [setUTCMinutes\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCMinutes.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的分钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [setUTCSeconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCSeconds.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的秒钟 \(0 ~ 59\)。 |
| [setUTCMilliseconds\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_setUTCMilliseconds.asp) | 根据世界时设置 Date 对象中的毫秒 \(0 ~ 999\)。 |
| [toSource\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_tosource_boolean.asp) | 返回该对象的源代码。 |
| [toString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toString_date.asp) | 把 Date 对象转换为字符串。 |
| [toTimeString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toTimeString.asp) | 把 Date 对象的时间部分转换为字符串。 |
| [toDateString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toDateString.asp) | 把 Date 对象的日期部分转换为字符串。 |
| [toGMTString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toGMTString.asp) | 请使用 toUTCString\(\) 方法代替。 |
| [toUTCString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toUTCString.asp) | 根据世界时，把 Date 对象转换为字符串。 |
| [toLocaleString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toLocaleString.asp) | 根据本地时间格式，把 Date 对象转换为字符串。 |
| [toLocaleTimeString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toLocaleTimeString.asp) | 根据本地时间格式，把 Date 对象的时间部分转换为字符串。 |
| [toLocaleDateString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toLocaleDateString.asp) | 根据本地时间格式，把 Date 对象的日期部分转换为字符串。 |
| [UTC\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_utc.asp) | 根据世界时返回 1970 年 1 月 1 日 到指定日期的毫秒数。 |
| [valueOf\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_valueOf_date.asp) | 返回 Date 对象的原始值。 |

